\section{Messwerte}
\subsection{Gamma-Spektrum der $^{57}$Co-Quelle}
Das Gamma-Spektrum der $^{57}$Co-Quelle wurde aufgenommen und in der Abbildung \ref{fig:spektrum} dargestellt.
\iffalse BEGIN QASDAD 51

t = readFile("data/spektrum.ws5", ["I"], [1])
t.add(Column("f", "eq", 1, np.arange(0, len(t["I"].rawData))))
p = Plot()
p.add(t["f"], t["I"])
p.showAsFigure("fig:spektrum", "Das gemessene Gamma-Spektrum der $^{57}$Co-Quelle. Sowohl die Intensität $I$ als auch die Frequenz $f$ sind in unbekannten Einheiten gegeben.\\\\Der erste Peak bei $f\\approx 50$ ist die Röntgenstrahlung die nach dem Elektroneneinfang emmitiert wird, wenn ein Elektron aus einer höheren Schale in das Loch springt, dass das eingefangene Elektron hinterlassen hat.\\\\Der zweite Peak bei $f\\approx 100$ ist die Mößbauer-Linie die beim Übergang des angeregten $^{57}$Fe Atoms vom Zustand $I=3/2$ zu $I=1/2$ entsteht.\\\\Die Schulter rechts von diesem Peak entsteht durch Emmisionen des Rhodiums in dem sich unsere Probe befindet.\\\\Der erste Peak von rechts, bei $f\\approx 820$ entsteht beim Übergang des angeregten $^{57}$Fe Atoms vom Zustand $I=5/2$ zu $I=3/2$.\\\\Der zweite Peak von rechts, bei $f\\approx 600$ entsteht bei dem selben Übergang, wenn im Szintillationszähler ein Elektron immitiert wird und ein Teil der Energie mitnimmt.")

tex("\\subsection{Natürliches Eisen}")
tex("Die Intensität der Gamma-Stahlung die durch natürliches Eisen transmittiert wird, in Abhängigkeit der Relativgeschwindigkeit zwischen Emitter und Absorber ist in Abbildung \\ref{fig:hyperfein} dargestellt.")
t = readFile("data/hyperfeinstruktur_gefaltet.ws5", ["I"], [1])
t.add(Column("v", "eq", 1, np.arange(-63, len(t["I"].rawData)-63)))
p = Plot()

p.add(t["v"], t["I"])

t1 = Table()
t1.add(t)
t1.removeRows("v < 18.5-63")
t1.removeRows("v > 27.5-63")
p.add(t1["v"], t1["I"], "1", label="1")
#p["1"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": 1,"b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": 23-63, "b": 10000, "c": 20000000, "d": 12500}, label="fit1", fakefit=False)
p["1"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": 1, "b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (23-63), "b": 10, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit1", fakefit=False)

t2 = Table()
t2.add(t)
t2.removeRows("v < 36.5-63")
t2.removeRows("v > 43.5-63")
p.add(t2["v"], t2["I"], "2", label="2")
#p["2"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": 1,"b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": 40-63, "b": 10000, "c": 20000000, "d": 12500}, label="fit2", fakefit=False)
p["2"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": 1, "b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (40-63), "b": 10, "c": 10000, "d": 12500}, label="fit2", fakefit=False)

t3 = Table()
t3.add(t)
t3.removeRows("v < 50.5-63")
t3.removeRows("v > 62.5-63")
p.add(t3["v"], t3["I"], "3", label="3")
#p["3"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": 1,"b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": 60-63, "b": 10000, "c": 20000000, "d": 12500}, label="fit3", fakefit=False)
p["3"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": 1, "b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (60-63), "b": 10, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit3", fakefit=False)

t4 = Table()
t4.add(t)
t4.removeRows("v < 67.5-63")
t4.removeRows("v > 75.5-63")
p.add(t4["v"], t4["I"], "4", label="4")
#p["4"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": 1,"b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": 70-63, "b": 10000, "c": 20000000, "d": 12500}, label="fit4", fakefit=False)
p["4"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": 1, "b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (70-63), "b": 10, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit4", fakefit=False)

t5 = Table()
t5.add(t)
t5.removeRows("v < 79.5-63")
t5.removeRows("v > 91.5-63")
p.add(t5["v"], t5["I"], "5", label="5")
#p["5"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": 1,"b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": 90-63, "b": 10000, "c": 20000000, "d": 12500}, label="fit5", fakefit=False)
p["5"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": 1, "b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (90-63), "b": 10, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit5", fakefit=False)

t6 = Table()
t6.add(t)
t6.removeRows("v < 98.5-63")
t6.removeRows("v > 112.5-63")
p.add(t6["v"], t6["I"], "6", label="6")
#p["6"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": 1,"b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": 103-63, "b": 10000, "c": 20000000, "d": 12500}, label="fit6", fakefit=False)
p["6"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": 1, "b": 1, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (103-63), "b": 10, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit6", fakefit=False)

p.showAsFigure("fig:hyperfein", "Intensität $I$ der 14,4 keV Gammastrahlung nachdem diese durch eine Eisenprobe abgeschirmt wurde die sich mit der Geschwindigkeit $v$ relativ zum Strahler bewegte. Sowohl $I$ als auch $v$ sind in unbekannten Einheiten angegeben. Man erkennt gut die zu verschiedenen Übergängen gehörigen dips. Außerdem enthält dieses Diagramm Fits, die in der Auswertung erklärt werden.")

v0 = 10.6/(p["6"].poptStr["a"]-p["1"].poptStr["a"])
v0ms = v0/1000*meter/second


tex("\\subsection{FeSO$_4$*7H$_2$O}")
tex("Die Intensität der Gamma-Stahlung die durch FeSO$_4$*7H$_2$O transmittiert wird, in Abhängigkeit der Relativgeschwindigkeit zwischen Emitter und Absorber ist in Abbildung \\ref{fig:quadrupol} dargestellt.")
t = readFile("data/quadrupol_gefaltet.ws5", ["I"], [1])
t.add(Column("v", "eq", meter/second, np.arange(-63, len(t["I"].rawData)-63)*v0/1000*5/9 ))
pq = Plot()

pq.add(t["v"], t["I"])

t1 = Table()
t1.add(t)
t1.removeRows("v < (17.5-63)*5/9/1000*" + str(v0))
t1.removeRows("v > (33.5-63)*5/9/1000*" + str(v0))
pq.add(t1["v"], t1["I"], "1", label="1")
#pq["1"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": meter/second, "b": meter**4/second**4, "c": meter**4/second**4, "d": 1}, p0={"a": (25-63)*v0ms, "b": 10000*v0ms**4, "c": 20000000*v0ms**4, "d": 12500}, label="fit1", fakefit=False)
#pq["1"].fitSym("d-b*c/(  ((v+299792458*meter/second)**2-(a+299792458*meter/second)**2)**2 + b )", {"a": meter/second, "b": meter**4/second**4, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (25-63)*v0ms, "b": 10**11*meter**4/second**4, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit1", fakefit=True)
pq["1"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": meter/second, "b": meter**2/second**2, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (25-63)*v0ms*5/9, "b": 10**-6*meter**2/second**2, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit1", fakefit=False)
#pq["1"].fitSym("(v-a)/b", {"a": meter/second,"b": meter/second}, p0={"a": (25-63)*v0ms, "b": 10000*v0ms}, label="fit1", fakefit=True)
#pq["1"].fitSym("(v-a)/b", {"a": meter/second,"b": meter/second}, p0={"a": (25-63)*v0/1000, "b": 10000*v0/1000}, label="fit1", fakefit=True)

t2 = Table()
t2.add(t)
t2.removeRows("v < 0/1000*" + str(v0))
t2.removeRows("v > (88.5-63)*5/9/1000*" + str(v0))
pq.add(t2["v"], t2["I"], "2", label="2")
#pq["2"].fitSym("d-c/(  (v**2-a**2)**2 + b )", {"a": meter/second, "b": meter**4/second**4, "c": meter**4/second**4, "d": 1}, p0={"a": (69-63)*v0ms, "b": 10000*v0ms**4, "c": 10000000*v0ms**4, "d": 5400}, label="fit2", fakefit=False)
#pq["2"].fitSym("d-b*c/(  ((v+299792458*meter/second)**2-(a+299792458*meter/second)**2)**2 + b )", {"a": meter/second, "b": meter**4/second**4, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (69-63)*v0ms, "b": 10**11*meter**4/second**4, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit2", fakefit=True)
pq["2"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": meter/second, "b": meter**2/second**2, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (69-63)*v0ms*5/9, "b": 10**-6*meter**2/second**2, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit2", fakefit=False)

pq.showAsFigure("fig:quadrupol", "Intensität $I$ der 14,4 keV Gammastrahlung nachdem diese durch eine Probe aus FeSO$_4$*7H$_2$O abgeschirmt wurde, die sich mit der Geschwindigkeit $v$ relativ zum Strahler bewegte. $I$ ist in einer unbekannten Einheiten angegeben. Man erkennt gut die zu verschiedenen Übergängen gehörigen dips. Außerdem enthält dieses Diagramm Fits, die in der Auswertung erklärt werden.")

quadrupeaks = {}
quadrupeaks["v_1"] = Column("v_1", "eq", meter/second, [float(pq["1"].poptStr["a"]*second/meter)], rawDelta=[v0/1000])
quadrupeaks["v_2"] = Column("v_2", "eq", meter/second, [float(pq["2"].poptStr["a"]*second/meter)], rawDelta=[v0/1000])


tex("\\subsection{K$_4$(Fe(CN)$_6$)*3H$_2$O}")
tex("Die Intensität der Gamma-Stahlung die durch K$_4$(Fe(CN)$_6$)*3H$_2$O transmittiert wird, in Abhängigkeit der Relativgeschwindigkeit zwischen Emitter und Absorber ist in Abbildung \\ref{fig:quadrupol} dargestellt.")

t = readFile("data/isomerie_gefaltet.ws5", ["I"], [1])
t.add(Column("v", "eq", meter/second, np.arange(-63, len(t["I"].rawData)-63)*v0/1000*3/9 ))
pi = Plot()

pi.add(t["v"], t["I"])

t1 = Table()
t1.add(t)
t1.removeRows("v < (56.5-63)/3/1000*" + str(v0))
t1.removeRows("v > (83.5-63)/3/1000*" + str(v0))
pi.add(t1["v"], t1["I"], "1", label="1")
#pi["1"].fitSym("d-b*c/(  ((v+299792458*meter/second)**2-(a+299792458*meter/second)**2)**2 + b )", {"a": meter/second, "b": meter**4/second**4, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (67-63)*v0ms, "b": 10**11*meter**4/second**4, "c": 1000, "d": 4200}, label="fit1", fakefit=False)
pi["1"].fitSym("d-c*exp( -(v-a)**2 /b  )", {"a": meter/second, "b": meter**2/second**2, "c": 1, "d": 1}, p0={"a": (69-63)*v0ms, "b": 10**-6*meter**2/second**2, "c": 1000, "d": 5500}, label="fit1", fakefit=False)

pi.showAsFigure("fig:isomerie", "Intensität $I$ der 14,4 keV Gammastrahlung nachdem diese durch eine Probe aus K$_4$(Fe(CN)$_6$)*3H$_2$O abgeschirmt wurde, die sich mit der Geschwindigkeit $v$ relativ zum Strahler bewegte. $I$ ist in einer unbekannten Einheiten angegeben. Man erkennt gut den einzigen dip um die Resonanzfrequenz. Außerdem enthält dieses Diagramm einen Fit, die in der Auswertung erklärt werden.")

#isopeaks = {}
#isopeaks["v_1"] = Column("v_1", "eq", meter/second, [float(pi["1"].poptStr["a"]*second/meter)], rawDelta=[v0/1000])

END QASDAD \fi

